ci sono 3 stadi ti un utente:
  - Fuori dall'escape room: non loggato.
  - Nella reception: loggato. Qui puó accedere a una stanza tra le disponibili oppure forzarne l'apertura di una nuova: il server rispettivamente 
  lo aggiunge a una stanza dello stesso tipo richiesto oppure ne crea una e lo aggiunge.
      - quando il giocatore richiede di accedere a una room avvia il server e comunica la porta del suo server per la chat
      - il server lo inserisce all'interno della room e registra la sua porta
      - il server risponde all'utente con la lista delle porte degli utenti connessi per la chat 
      - 
  - Giocante: sta all'interno di una room.

il server:
  - quando un utente fa un'azione viene mostrata in broadcast a tutti i presenti nella chat della room tramite
i socket
  - ogni singolo momneto della sua vita decrementa il contatore del tempo rimanente delle room 

Feature a scelta: chat P2P




//se voglio mettere oggetti dentro la room faccio cosi
[oggetto]

//se voglio inserire cose dentro una locazioen faccio cosi
[locazione] nome
  [oggetto]
    nome_token_ .. desc ...
    
  [oggetto]

posso anche fare 

[locazione]
  [oggetto]
  [locazione]
    [oggetto]
    
struttura location
  - Nome: nome locazione
  - item*: lista di item
  


struttura degli oggetti
[item]
  - Name: nome dell'oggetto
  - type: 0(raccoglibile?) 1(solve da stdin) 2(solve con use oggetto1 oggetto 2) 3  
  - Solve: nome dell'oggetto o risposta che risolve l'enigma associato all'oggetto name
  - Solve desc: descrizione di cosa viene fuori quando il puzzle viene risolto
  - Item: magari aveva un altro oggetto al suo interno o diventa un oggetto utilizzabile
  - Desc locked: descrizione dell'oggetto eventualmente bloccato
  - Desc unlocked: descrizione dell'oggetto eventualemnte sbloccato

se su di un oggetto é 

es oggetto puro
[item]
  - Name: chiave universale
  - type: 0
  - Solve: NULL
  - Solve desc: NULL
  - Item*: NULL
  - Desc locked: chiave arrugginita, sembra possa aprire tutte le serrature
  - Desc unlocked: NULL;

[item]
  - Name: Marchingegno Bloccato
  - type: 2
  - Solve: "chiave universale"
  - Solve desc: "il marchingeno apre un cassetto e trovi un punto stella!"
  - Item: Libro
  - Desc locked: "il marchingegno non si muove. sembra ci sia una piccola **serratura**"

struttura enigmi
[riddle]



[Room Desc]
Ti trovi in una stanza illuminata solo da una piccola candela, riesci a vedere uno **specchio** 


la room é una descrizione che include i nomi degli oggetti in modo tale che il giocatore possa interagirci

/////////Soluzione Iacopesca//////// 
metto ogni mappa in una cartella e ogni file é una location con i suoi item dentro
all'inizio viene caricata la location room che é quella di default
ha una descrizione in testa e poi tutti gli oggetti corrispondenti sotto
nello stesso formato della soluzione mignesca ma tutto su di una riga

nella descrizione della lovation/room si indica con [location] la posizione di una locazione
e [item] la posizione degli oggetti nell'ordine in cui vogliamo che siano messi;




es enigma con input da tastiera 
 - Name: specchio
 - bool: "true"
 - solve: "Nigro"
 - desc: Sullo specchio stregato trovi scritto "orgiN" e una macchia di sangue ancora fresco. puoi intingerci
    il dito e scrivere: 
 - 

DOOM Related riddles
I am the end of life but also its start,
I am in your dreams, and can break your heart.
I am inevitable, yet feared by all,
In every story, I play a part.
What am I?
Answer: Death


zork based
I cannot be seen, cannot be felt,
Cannot be heard, cannot be smelt.
I lie behind stars and under hills,
And empty holes I fill.
I come first and follow after,
End life, kill laughter.
What am I?
Answer: Darkness


